## React- La structure d'un formulaire

Par defaut , l'autocopilation va nous mettre [ action ] car il s'agit d'u  post vers une autre page internet _(a retirer)_.

Dans un formulaire , il y a des [Input] ainsi qu'un bouton pour valider le formulaire => validation d'un formulaire.

Onsubmit = action a la suite de la validation du formulaire

Pour préciser qu'il s'agit bien d'un bouton de type [button] pour submit le formulaire .

Il faut toujour avoir un label quand on fait un Input = Bonne pratique du web.



**Comment lier un label a un Input ?**

````
<script type="text/babel">

function MyForm() {

function handleSubmit () {

event.preventDefault();

console.log('coucou')

}

return <form onSubmit= {handle submit}>

<label htmlFor="">nom</label>

<input id="name"/>

<button type="button">annuler</button>

<button type="submit">valider</button>

</form>;
  
}


````
* [preventDefault] = empêche le comportement par defaut


///video92///
